%@Titre:Etranger 2012
\emph{Cet exercice est un QCM (questionnaire à choix multiples). Aucune justification n'est demandée. Pour chacune des questions, trois réponses sont proposées, une seule est exacte. Une réponse correcte rapporte $1,5$ point. Une réponse fausse ou l'absence de réponse ne retire aucun point.}

\emph{Indiquer sur la copie le numéro de la question et recopier la réponse correcte.}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{4.6cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
\multicolumn{4}{|c|}{\emph{L'échelle des figures n'est pas respectée.}} \\ \hline
\textbf{1.}

\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture}(-0.5,0)(4.5,3)
\pspolygon(0,0)(3.5,0)(0,2.7)
\uput[l](0,0){N}\uput[r](3.5,0){P}\uput[l](0,2.7){M}
\psframe(0,0)(0.25,0.25)
\end{pspicture}

MN = 5 cm ; MP = 12 cm. L'angle $\widehat{\text{MPN}}$ vaut environ : &22,6\,\degres&65,4\,\degres&24,6\,\degres\\ \hline
\textbf{2.}

\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture}(0,0)(4.7,2)
\psframe(0.8,0)(1.6,0.8)
\psline(1.6,0.8)(1.2,1)(0.4,1)(0.8,0.8) 
\psline(0.4,1)(0.4,0.2)(0.8,0)
\psline{<->}(0.2,0.2)(0.2,1) \uput[l](0.2,0.6){$c$}
\psframe(3.4,0)(4.6,1.2) 
\psline(4.6,1.2)(4,1.6)(2.8,1.6)(3.4,1.2)
\psline(2.8,1.6)(2.8,0.4)(3.4,0)
\psline{<->}(2.6,0.4)(2.6,1.6) \uput[l](2.6,1){$2c$}
\end{pspicture}

$V$ étant le volume du petit cube et $V'$ étant le volume du grand cube, on a :&$V'= 4V$ &$V' = 8 V$ &$V' =2V$\\ \hline
\textbf{3.}

\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-0.5,-0.5)(4.5,3)
\pspolygon(0,0)(3.5,0)(0,2.7)
\uput[d](1.75,0){3}\uput[ur](1.75,1.35){7}\uput[l](0,1.75){?}
\psframe(0,0)(0.25,0.25)
\end{pspicture}

La mesure manquante est :&$2\sqrt{10}$&$\sqrt{58}$&$4$\\ \hline
\textbf{4.}

\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(0,-0.5)(5,4)
\pspolygon(4.8,0.4)(3.6,3.5)(0.6,1.5)%NKM
\uput[dr](4.8,0.4){N}\uput[u](3.6,3.5){K}\uput[l](0.6,1.5){M}
\uput[l](2.2,2.88){L}\uput[r](4.1,2.2){P}
\uput[d](2.5,0.5){(MN) // (LP)}
\psline(2.4,2.72)(4.1,2.2)
\psline{<-}(0.52,1.24)(2.5,0.76)
\psline{->}(2.7,0.72)(4.7,0.2)\rput(2.55,0.7){?}
\psline{<-}(2.17,2.6)(3,2.35)
\psline{->}(3.37,2.25)(4.1,2.)
\psline{<->}(0.5,1.73)(2.3,2.9)\rput(1.12,2.4){4}\rput(2.7,3.4){2}
\psline{<->}(2.3,2.9)(3.48,3.65) \rput(3.2,2.33){3}
\end{pspicture}

La mesure de [MN] est :&égale à 6 cm&égale à 6 cm&environ 6 cm\\ \hline
\end{tabularx}